# npm
**npm**
```
est le gestionnaire de paquets officiel de Node.js
npm fonctionne avec un terminal
Il permet également d'installer des applications Node.js
```
**bootstrap**
```
npm init
npm install ou npm i
``` 
**git**
```
 A installer avant via le site git
 git init
```
**firebase**
```
npm install -g firebase-tools
firebase --version    pour check la version
firebase login
firebase init hosting
```